### Lesson 10. On-Off Keying (OOK) from Pluto to RTL SDR

Модель взята с [сайта](https://gallicchio.github.io/learnSDR/lesson10.html)

В данном примере рассматривается передача данных с SDR Pluto на RTL-SDR с помощью амплитудной модуляции. Изначальный вид модели связи представлен на рисунке ниже:

<div align="center">
    <figure >
    <img src=" /Ex_GNURadio/Lesson10/images/im5.jpg" width="60%"/>
    <figcaption><center>Рисунок 1. Исходная модель </center></figcaption>
    </figure>
</div>

После запуска схемы выведены следующие графики:

<div align="center">
    <figure >
    <img src=" /Ex_GNURadio/Lesson10/images/im4.jpg" width="60%"/>
    <figcaption><center>Рисунок 2. Результаты </center></figcaption>
    </figure>
</div>
   
- На первом графике представлено изменение амплитуды исходной последовательности символов описанной в блоке `vector source`. 
- Второй график - модулированный несущей сигнал OOK
- Третий график - принимаемый сигнал 
- Четвертый график - спектр сигнала

В дополнение в канал был добавлен шум с Гауссовским распределением (блок `Noise Source` ) как показано ниже:

<div align="center">
    <figure >
    <img src=" /Ex_GNURadio/Lesson10/images/im_1.jpg" width="60%"/>
    <figcaption><center>Рисунок 3. Добавление шума в канал связи </center></figcaption>
    </figure>
</div>

Также был добавлен блок для возможности интерактивного изменения амплитуды шума. Результаты представлены на графиках:

<div align="center">
    <figure >
    <img src=" /Ex_GNURadio/Lesson10/images/im2.jpg" width="60%"/>
    <figcaption><center>Рисунок 4. Влияние шума </center></figcaption>
    </figure>
</div>

Общий принцип работы схемы можно представить как:

<div align="center">
    <figure >
    <img src=" /Ex_GNURadio/Lesson10/images/sheme.png" width="60%"/>
    <figcaption><center>Рисунок 5. Схема </center></figcaption>
    </figure>
</div>

В режиме «shift keying» при появлении «1» несущая с амплитудой A включена, а при появлении «0» несущая выключена. Это эквивалентно смещению спектра исходного модулирующего сигнала (последовательности импульсов) на две несущие. Амплитудная манипуляция (ASK) эквивалентна амплитудной модуляции в аналоговых сигналах, за исключением того, что она представляет собой двоичное число, умноженное на сигнал несущей частоты. Амплитудное смещение — это использование частоты и фазы в качестве констант и амплитуды в качестве переменной, а информационные биты передаются через амплитуду несущей. Двоичная амплитудная манипуляция, так как сигнал модуляции имеет только два уровня 0 или 1, результат умножения эквивалентен выключению или включению несущей частоты. Его фактическое значение состоит в том, что когда модулированный цифровой сигнал равен «1», несущая передается; когда модулированный цифровой сигнал равен «0», несущая не передается. Обычно несущий сигнал использует косинусоидальный сигнал, а сигнал модуляции преобразует цифровую последовательность в последовательность прямоугольных импульсов основной полосы частот. 